首爾破紀錄空汙：文在寅指控「中國霧霾外送南韓」

首爾破紀錄空汙：文在寅指控「中國霧霾外送南韓」

首爾破紀錄空汙：文在寅指控「中國霧霾外送南韓」

南韓破紀錄霧霾，都是中國惹的禍？南韓首爾本週創下近年來PM2.5汙染最高紀錄，濃度飆破每立方公尺150微克的危害等級。連續將近一週的嚴重霧霾，讓首爾籠罩在「極度危害」的灰色世界當中，南韓總統文在寅6日表示：「空汙元凶來自於中國」，呼籲中韓雙方共同解決環境災難。但文在寅卻反被中國潑冷水，北京當局否認霧霾的責任，還反指南韓的說法「毫無根據」。在對外協議難以進展、對內又面對排山倒海的民怨之下，空汙已成為南韓政府的棘手難題。

根據南韓環境部資料，截至6日為止，首爾已經連續6天處於嚴重空汙狀態。PM2.5濃度一般只要超過70微克以上，就是對人體造成危害的警戒等級，但首爾在5日的PM2.5濃度，一度超過每立方公尺150微克，不僅創下2015年監測以來的最高紀錄，還是同一時間全球空汙最嚴重城市。

首爾在6日的PM2.5濃度也依舊高達136微克，首都圈以及南韓各地幾乎都籠罩在空汙的一片灰濛之中。連日惡劣的空氣品質，迫使政府採取緊急應變措施，包含首爾等首都圈的城市在內，已緊急實施限制車輛上路、以及建築工地停工。

南韓的空汙問題在近年越趨棘手，對於文在寅政府而言更是左右支持率的施政挑戰。3月1日以來的首都霧霾，已讓民眾怨聲載道。《朝鮮日報》批評政府「對空汙放任不管」，而在青瓦台的國民請願網站上，就出現大量要求「希望學校教室都能安裝空氣清淨機」、「向中國抗議！」的相關陳情。

排山倒海而來的民怨，迫使文在寅政府接連發布緊急對策，先是在5日宣告，加強在兒童相關設施中安裝空氣清淨機、6日又表示，將針對空汙問題與中國展開協議。

南韓環境部表示，這波嚴重空汙的主因，除了空氣不流通、導致細懸浮微粒等汙染物質聚集之外，另一個元凶就是中國隨風飄來的霧霾。然而雖然環境部和民眾陳情都指出了中國帶來的影響，但卻有輿論認為文在寅政府並未就空汙問題，對中國採取強硬態度。

在野的自由韓國黨就指責，文在寅政府沒有擔起責任，向中國表達強烈抗議。黨鞭羅卿瑗在5日表示，要求南韓政府就空汙問題，盡快展開中韓正式會談。

據此，文在寅於6日強調：南韓的空汙問題確實嚴重受到中國的影響，政府也將積極中國協議，或以人造雨的方式減輕空汙侵害。雖然這是文在寅少見直接點名中國，但中國方面對此卻反過來潑了一桶冷水。

中國外交部發言人陸慷直言否認，中國不是南韓空汙問題的元凶。陸慷雖然表示「中韓就空汙問題合作解決是好事」，但同時也質疑：「韓國方面是否有充分證據，指稱霧霾是來自中國？所有國家都知道，霧霾成因是非常複雜的。」

陸慷又進一步表示，南韓在近兩天發生嚴重空汙，但同一時間北京「卻沒有霧霾問題」，以此暗示雙方的空氣品質沒有直接關聯。但《韓聯社》也指出，在3月2日到4日間，北京的空氣品質並不是完全沒問題，當時也發出了對人體健康危害的橘色警報、5日上午的PM2.5濃度甚至還超過200微克。

目前文在寅政府希望能夠與中國合作，在黃海先實施人工造雨，以減少飄入韓半島的汙染物質。另外又提出了中韓聯合設置空汙預警系統，在國內方面，則可能會加速將高污染排放的老舊火力發電站，加速除役關閉運轉。

這已不是南韓第一次向中國提出合作治霾的呼籲，今年2月時南韓總理李洛淵就表示，中韓應該共同應對空汙災難，希望能促成雙方合作，但至今尚未有另外界滿意的進展。6日李洛淵也在內閣會議中再次強調，空汙讓南韓國民深以為苦，政府有必要深切反省應對政策。

南韓政府未富先驕

送大禮

所有國家都知道霧霾是來自中國

支那Logic : 你大霧關我咩事

已經吹左去人地度，所以真係唔關佢事

韓國人未富先驕

學huawei 咁告返中共

係得港共政府話霧霾唔係支那飄過嚟

比人地恐襲梗都剩係識口交譴責, 韓豬抵食毒霧啦

轉個頭你條煩膠文在寅咪又係要奶共

中國法院？？笑話一則

乜唔係中国救地球咩？

南泡自古係支那附屬國，無所謂啦

空污？？冼唔洗乜鳩都短晒佢 好難睇